{
  "questions": [
    {
      "id": "rds1a2b3c4d5",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "O que é Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Serviço de armazenamento de objetos" },
        { "index": 2, "text": "Serviço de computação em nuvem" },
        { "index": 3, "text": "Serviço de banco de dados relacional" },
        { "index": 4, "text": "Serviço de computação sem servidor" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rds6e7f8g9h0",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "Qual é a principal função do Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Armazenamento de objetos" },
        { "index": 2, "text": "Computação em nuvem" },
        { "index": 3, "text": "Facilitar a configuração, operação e escalabilidade de um banco de dados relacional" },
        { "index": 4, "text": "Computação sem servidor" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rds1i2j3k4l5",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Quais bancos de dados são suportados pelo Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "MySQL, PostgreSQL, MariaDB, Oracle, Microsoft SQL Server e Amazon Aurora" },
        { "index": 2, "text": "MongoDB, Cassandra, Redis, DynamoDB" },
        { "index": 3, "text": "SQLite, Firebird, Ingres" },
        { "index": 4, "text": "Neo4j, OrientDB, ArangoDB" }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "rds6m7n8o9p0",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a vantagem do Amazon RDS Multi-AZ?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Melhorar a segurança" },
        { "index": 2, "text": "Aumentar a capacidade de armazenamento" },
        { "index": 3, "text": "Prover alta disponibilidade e redundância" },
        { "index": 4, "text": "Reduzir o custo" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rds1q2r3s4t5",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "O que é Amazon Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Um serviço de armazenamento de objetos" },
        { "index": 2, "text": "Um serviço de computação em nuvem" },
        { "index": 3, "text": "Um banco de dados relacional compatível com MySQL e PostgreSQL" },
        { "index": 4, "text": "Um serviço de computação sem servidor" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rds6u7v8w9x0",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é a principal característica do Amazon RDS Read Replicas?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Aumentar a segurança" },
        { "index": 2, "text": "Melhorar a escalabilidade de leitura" },
        { "index": 3, "text": "Reduzir o custo" },
        { "index": 4, "text": "Melhorar a interface do usuário" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsFreeTier1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "O que o nível gratuito da AWS para o Amazon RDS oferece?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Uso gratuito de microinstâncias de banco de dados mono-AZ que executam MySQL, MariaDB, PostgreSQL e SQL Server Express Edition" },
        { "index": 2, "text": "Uso gratuito de instâncias de banco de dados multi-AZ que executam Oracle e MongoDB" },
        { "index": 3, "text": "Uso gratuito de instâncias de banco de dados de alta disponibilidade" },
        { "index": 4, "text": "Uso gratuito de instâncias de banco de dados com armazenamento em fita" }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "rdsFreeTier2",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "Por quanto tempo o nível gratuito da AWS para o Amazon RDS estará disponível para mim?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Por 6 meses a partir da data de criação da conta AWS" },
        { "index": 2, "text": "Por 12 meses a partir da data de criação da conta AWS" },
        { "index": 3, "text": "Por 24 meses a partir da data de criação da conta AWS" },
        { "index": 4, "text": "Por 36 meses a partir da data de criação da conta AWS" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsFreeTier3",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "Eu posso executar mais de uma instância de banco de dados no nível de uso gratuito da AWS para Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Sim, mas o uso total combinado não pode exceder 750 horas de instância por mês" },
        { "index": 2, "text": "Não, apenas uma instância é permitida" },
        { "index": 3, "text": "Sim, sem qualquer limitação de uso" },
        { "index": 4, "text": "Sim, mas apenas para instâncias de banco de dados multi-AZ" }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "rdsFreeTier4",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "Tenho acesso a 750 horas de instância para cada uma das microinstâncias de banco de dados MySQL, MariaDB, PostgreSQL e SQL Server no nível gratuito da AWS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Sim, 750 horas de instância para cada tipo de banco de dados" },
        { "index": 2, "text": "Não, 750 horas de instância no total para todos os tipos de banco de dados combinados" },
        { "index": 3, "text": "Sim, mas apenas para MySQL e PostgreSQL" },
        { "index": 4, "text": "Não, apenas 500 horas de instância no total para todos os tipos de banco de dados combinados" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsFreeTier5",
      "topicId": 3,
      "levelId": 1,
      "question": "Como sou cobrado quando o uso de horas de instâncias excede o benefício do nível gratuito?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Você será cobrado pelas horas de instância adicionais com base nas taxas padrão do Amazon RDS" },
        { "index": 2, "text": "Você será cobrado uma taxa fixa mensal" },
        { "index": 3, "text": "Você não será cobrado, o uso adicional é gratuito" },
        { "index": 4, "text": "Você será cobrado apenas se exceder 1000 horas de instância" }
      ],
      "answer": 1
    },
        {
      "id": "rdsMultiAZ1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o objetivo principal das implantações Multi-AZ no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Alta disponibilidade" },
        { "index": 2, "text": "Recuperação de desastres e desempenho local" },
        { "index": 3, "text": "Escalabilidade" },
        { "index": 4, "text": "Redução de custos" }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "rdsMultiRegion1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o objetivo principal das implantações de múltiplas regiões no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Alta disponibilidade" },
        { "index": 2, "text": "Recuperação de desastres e desempenho local" },
        { "index": 3, "text": "Escalabilidade" },
        { "index": 4, "text": "Redução de custos" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsReadReplicas1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual é o objetivo principal das réplicas de leitura no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Alta disponibilidade" },
        { "index": 2, "text": "Recuperação de desastres e desempenho local" },
        { "index": 3, "text": "Escalabilidade" },
        { "index": 4, "text": "Redução de custos" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rdsReplication1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual tipo de replicação é usado nas implantações Multi-AZ quando não realizadas com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Replicação síncrona" },
        { "index": 2, "text": "Replicação assíncrona" },
        { "index": 3, "text": "Replicação semi-síncrona" },
        { "index": 4, "text": "Replicação manual" }
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "id": "rdsReplication2",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual tipo de replicação é usado nas implantações de múltiplas regiões no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Replicação síncrona" },
        { "index": 2, "text": "Replicação assíncrona" },
        { "index": 3, "text": "Replicação semi-síncrona" },
        { "index": 4, "text": "Replicação manual" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsReplication3",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Qual tipo de replicação é usado nas réplicas de leitura no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Replicação síncrona" },
        { "index": 2, "text": "Replicação assíncrona" },
        { "index": 3, "text": "Replicação semi-síncrona" },
        { "index": 4, "text": "Replicação manual" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsBackup1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Como são realizados os backups automáticos nas implantações Multi-AZ quando não realizadas com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Usando a instância primária" },
        { "index": 2, "text": "Usando a instância de espera" },
        { "index": 3, "text": "Usando a camada de armazenamento compartilhada" },
        { "index": 4, "text": "Usando uma instância de réplica de leitura" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsBackup2",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Como são realizados os backups automáticos nas implantações Multi-AZ quando realizadas com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Usando a instância primária" },
        { "index": 2, "text": "Usando a instância de espera" },
        { "index": 3, "text": "Usando a camada de armazenamento compartilhada" },
        { "index": 4, "text": "Usando uma instância de réplica de leitura" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rdsBackup3",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "Como são realizados os backups automáticos nas implantações de múltiplas regiões no Amazon RDS?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "Usando a instância primária" },
        { "index": 2, "text": "Usando a instância de espera" },
        { "index": 3, "text": "Usando a camada de armazenamento compartilhada" },
        { "index": 4, "text": "Podem ser realizados em cada região" }
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "id": "rdsFailover1",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "O que acontece durante um failover automático em uma implantação Multi-AZ no Amazon RDS quando não realizada com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "A instância primária é promovida para a instância de espera" },
        { "index": 2, "text": "A instância de espera é promovida para a instância primária" },
        { "index": 3, "text": "A instância de réplica de leitura é promovida para a instância primária" },
        { "index": 4, "text": "A instância primária é promovida para a instância de réplica de leitura" }
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "id": "rdsFailover2",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "O que acontece durante um failover automático em uma implantação Multi-AZ no Amazon RDS quando realizada com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "A instância primária é promovida para a instância de espera" },
        { "index": 2, "text": "A instância de espera é promovida para a instância primária" },
        { "index": 3, "text": "A instância de réplica de leitura é promovida para a instância primária" },
        { "index": 4, "text": "A instância primária é promovida para a instância de réplica de leitura" }
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "id": "rdsFailover3",
      "topicId": 3,
      "levelId": 2,
      "question": "O que acontece durante um failover automático em uma implantação de múltiplas regiões no Amazon RDS quando realizada com o Aurora?",
      "options": [
        { "index": 1, "text": "A instância primária é promovida para a instância de espera" },
        { "index": 2, "text": "A instância de espera é promovida para a instância primária" },
        { "index": 3, "text": "A instância de réplica de leitura é promovida para a instância primária" },
        { "index": 4, "text": "Uma região secundária é promovida para ser a principal" }
      ],
      "answer": 4
    }
  ]
}